# Инструкции для разработчиков

## Системный требования

Для успешной работы с проектом разработчику требуется следующее ПО на его рабочей машине:

  * Node.js (версия 4 или выше)
  * Npm
  * Gulp
  * Bower

Для установки Gulp и Bower можно воспользоваться командой:

```
$ npm i -g gulp-cli bower
```



## Установка зависимостей

Для полной установки всех зависимостей сборщика требуется распаковать проект в любую удобную вам директорию и выполнить в ней команду:

```
$ npm i
```



## Запуск проекта

После установки всех зависимостей необходимо запустить сборщик, используя команду:

```
$ gulp
```

Эта команда запустит процесс сборки и запустит локальный сервер (Browser Sync).




## Конкатенация файлов и сжатие

Просто запустить задачу `gulp build`.




## Возможные проблемы

  * Если при запуске команды `gulp` появляется ошибка с кодом `EPERM`, то попробуйте запустить консоль с правами администратора или дайте права на запись директории проекта.
